โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
โซลาร์เซลล์
นักวิจัย
MIT
พัฒนา
ประสิทธิภาพ
สูง
เปลี่ยน
ร้อน
เหลือใช้
สร้าง
ไฟฟ้า
นักวิจัย
MIT
พัฒนา
สามารถ
แปลง
พลังงาน
แสง
อาทิตย์
พลังงานไฟฟ้า
ประสิทธิภาพ
ค่า
ขอบเขต
ทฤษฎี
ไว้
สามารถ
แปลง
พลังงาน
เกิน
33.7
%
ทีเด็ด
สำคัญ
ทำ
ใหม่
ทำงาน
ดี
เหนือกว่า
ทฤษฎี
พัฒนา
ชิ้นส่วน
ดูดซับ
พลังงาน
รูปแบบ
แสง
อาทิตย์
เอา
ไว้
ปล่อย
แสง
เหมาะ
ดึง
เอา
พลังงาน
ร้อน
ปกติ
ปล่อย
ทิ้ง
สูญเสีย
เปล่า
เปลี่ยน
พลังงานไฟฟ้า
ทีม
วิจัย
ใช้
ชิ้นส่วน
พิเศษ
องค์ประกอบ
หลัก
หลอด
คาร์บอน
จัดเรียง
อนุภาค
ระดับ
นา
โน
ตัว
ชิ้นส่วน
พิเศษ
สามารถ
ดูดกลืน
พลังงาน
แสง
อาทิตย์
ถี่
ตก
กระทบ
ตัวเอง
เปลี่ยน
แสง
สี
ส้ม
อัน
แสง
คลื่น
ถี่
เหมาะสม
ทำงาน
ฉายแสง
สี
ส้ม
ตก
กระทบ
ทำ
ท้ายที่สุด
พลังงานไฟฟ้า
เพิ่ม
ร้อน
ดังที่
จากนี้ไป
ลึก
รายละเอียด
เทคนิค
ยิ่ง
เรื่อง
ขอบเขต
ทฤษฎี
ขอบเขต
เรียก
ShockleyQueisserLimit
ทั่วไป
ประสิทธิภาพ
เปลี่ยน
พลังงาน
เกิน
ค่า
ขอบเขต
ตัวเลข
ShockleyQueisserLimit
แปรผัน
ค่า
bandgap
ค่า
bandgap
ใช้
บอก
สามารถ
ดูดซับ
แสง
วัสดุ
ดูดซับ
แสง
คลื่น
ถี่
เท่า
ค่า
ประสิทธิภาพ
แปลง
พลังงาน
สูงสุด
เท่า
ขอบเขต
ShockleyQueisserLimit
ราว
33.7
%
เท่านั้น
แปล
รวบรัด
เข้าใจ
ง่าย
ทฤษฎี
ทั่วไป
แปลง
พลังงาน
ประสิทธิภาพ
ดี
เกิน
33.7
%
นั่นเอง
วัสดุ
นิยม
นำมา
ทำ
ซิ
ลิ
กอ
น
ค่า
badgap
เท่า
1.1
สามารถ
แปลง
พลังงาน
ประสิทธิภาพ
สูงสุด
ราว
33.5
%
กราฟ
ShockleyQueisserLimit
ข้อจำกัด
ทฤษฎี
ดังที่
นักวิจัย
นักวิทยาศาสตร์
ก็ได้
คิดค้น
เทคนิค
ปรับปรุง
ประยุกต์
ใช้
สามารถ
แปลง
พลังงาน
ดี
ยิ่ง
เทคนิค
ใช้
แพร่หลาย
ทำ
ส่วนใหญ่
ทำ
ซิ
ลิ
กอ
น
แผ่น
ซ้อน
แผ่น
แต่ละ
ชั้น
ดูดซับ
พลังงานแสงอาทิตย์
เปลี่ยน
พลังงานไฟฟ้า
แต่ละ
ทำงาน
ประสิทธิภาพ
เกิน
ขอบเขต
ShockleyQueisserLimit
ภาพรวม
ถือ
ประสิทธิภาพ
แปลง
พลังงาน
ดี
แนวทาง
ทำ
ดี
ยิ่ง
แนวทาง
ทีม
วิจัย
MIT
เลือก
ใช้
เปลี่ยน
พลังงานแสงอาทิตย์
พลังงาน
ร้อน
เสียก่อน
ค่อย
หาทาง
ทำ
พลังงานไฟฟ้า
พวกเขา
พัฒนา
ชิ้นส่วน
พิเศษ
เรียก
STPVsolarthermophotovoltaic
นำ
ประกอบ
ใช้
งาน
แผ่น
ธรรมดา
สามารถ
เพิ่ม
ประสิทธิภาพ
ทำงาน
คำนวณ
ทีม
วิจัย
ใช้
STPV
ทำ
ชุด
อุปกรณ์
ทำงาน
ดี
ประสิทธิภาพ
เกิน
80
%
2
เท่า
ShockleyQueisserLimit
ตัว
STPV
ประกอบ
ผลึก
nanophotoniccrystal
ผลึก
มัน
ร้อน
สามารถ
เปล่งแสง
ถี่
คลื่น
กำหนด
ทีม
วิจัย
ใช้
ผลึก
ใส่
โครงสร้าง
หลอด
คาร์บอน
จัดเรียง
แนว
เปรียบเทียบ
เห็นภาพ
เหมือน
เอา
หลอด
ทดลอง
จำนวน
มัด
แผง
เติม
ผลึก
หลอด
ทดลอง
เหล่านั้น
เพียงแต่
งาน
หลอด
ทดลอง
ขนาด
เล็ก
จิ๋ว
ระดับ
นาโนเมตร
สร้าง
คาร์บอน
จากนั้น
นำ
ประกบ
ติด
แผง
ทำ
ซิ
ลิ
กอ
น
ตัว
STPV
ทำงาน
อุณหภูมิ
ราว
1000
องศา
เซลเซียส
หลอด
คาร์บอน
ระดับ
นา
โน
STPV
สามารถ
ดูดซับ
พลังงาน
แสง
อาทิตย์
ตลอด
ย่าน
ถี่
แสง
สี
แดง
ม่วง
ดูดซับ
คลื่น
แสง
เหล่านั้น
มัน
ปล่อย
ร้อน
ให้แก่
ผลึก
nanophotoniccrystal
ที่อยู่
ตัว
มัน
ผลึก
nanophotoniccrystal
ร้อน
เปล่งแสง
ถี่
จำเพาะ
สามารถ
เอา
เปลี่ยน
รูป
พลังงาน
ประสิทธิภาพ
ทดสอบ
เพื่อให้
STPV
ทำงาน
เงื่อนไข
เรื่อง
อุณหภูมิ
ระดับ
1000
องศา
ทีม
วิจัย
สร้าง
ชุด
แสง
จน
ทำ
เข้ม
พลังงาน
แสง
เพิ่ม
750
เท่า
สามารถ
ทำ
อุณหภูมิ
STPV
962
องศา
เซลเซียส
งาน
วิจัย
STPV
MIT
ทดลอง
วิจัย
นาน
ต่อเนื่อง
นาน
ปี
ปี
ทีม
วิจัย
สามารถ
ทำ
ทดลอง
ตัวเลข
ประสิทธิภาพ
เปลี่ยน
พลังงาน
ดี
ShockleyQueisserLimit
จริง
คำนวณ
ข้อดี
STPV
เพียง
เพิ่ม
พลังงานไฟฟ้า
พลังงาน
แสง
ตก
กระทบ
ขนาด
เท่า
เดิม
ข้อดี
แง่
ช่วย
ลด
ร้อน
แผ่
สู่
อุปกรณ์
ข้างเคียง
ร้อน
แสง
อาทิตย์
กลาย
ส่วนหนึ่ง
STPV
นำ
ใช้
เปล่งแสง
หมด
นอกจากนี้
STPV
ดูดซับ
เอา
คลื่น
แสง
สี
ถี่
เปลี่ยน
พลังงาน
ร้อน
ถือ
เพิ่ม
ทางเลือก
บริหาร
พลังงาน
พลังงาน
ร้อน
กระบวนการ
ทำงาน
สามารถ
เก็บ
ง่าย
เก็บ
พลังงาน
แสง
ผลลัพธ์
เชิง
รูปธรรม
งาน
วิจัย
ดู
ห่างไกล
นำมา
ใช้
ชีวิต
ประจำวัน
สำหรับ
งาน
วิจัย
งาน
ประดิษฐ์
ใช้
งาน
กรณี
พิเศษ
ใช้
แผง
สำหรับ
ยาน
สำรวจ
อวกาศ
ถือ
ประโยชน์
เทคโนโลยี
ที่มา
MITNews
12

